點解難為正邪定分界?

因為冇正骨場係唔做邪

企係雞蛋個面就係正

雞蛋個面唔代表係正

大體而言企係想消除不公個面先係正

而且企係被傷害/被不公平對待者個邊都唔係吓吓代表正義之舉，因為紅字好多時係自己攞黎。

思考完
都係覺得企係雞蛋個邊永遠係正

文革共產黨同文盲農民鬥死地主點睇

因為你係用公平做界去分正邪
正邪難分在於，好多標準本身都冇絕對，就好似
公平唔一定等於公義
有效率唔一定等於可持續
只要轉一轉個標準，好多野都可以是非顛倒
好難可以搵到一個標準係無論點睇都維持正邪
不過有一個標準，用佢黎分正邪係冇得駁
就係生存

俗稱 搵食啫，犯法啊?

人多就係正

唔係無得駁，再諗諗

因為彼此也在捱